%@metapost:4geodiversexo10.mp
%@Titre:Symétrie par rapport à un cercle.
\begin{center}
\psshadowbox{
    \begin{minipage}{0.85\linewidth}
      \compo{1}{4geodiversexo10}{1}{\'Etant donné un cercle
        $\mathscr{C}$ de centre $O$ et un point $M$ différent de $O$,
        la demi-droite $[OM)$ d'origine $O$ coupe le cercle
        $\mathscr{C}$ en $I$. Le point $M'$, symétrique de $M$ par
        rapport à $I$, est appelé {\em le symétrique du point $M$ par
          rapport au cercle}.
        \par On obtient alors une nouvelle transformation : {\em la
          symétrie par rapport à un cercle}.
      }
    \end{minipage}
  }
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item Quelle est l'image du centre du cercle $\mathscr{C}$ ?
  \item Sur la figure ci-dessous, construis les symétriques des points
    $M_1$,\ldots,$M_{10}$ par rapport au cercle.
    \[\includegraphics{4geodiversexo10-2}\]
    \item Sur la figure ci-dessous, construis les symétriques des points
      $M_1$,\ldots,$M_{10}$ par rapport au cercle.
    \[\includegraphics{4geodiversexo10-3}\]
\end{myenumerate}